\poemtitle{Князь}
\settowidth{\versewidth}{Пусть они нас найдут,}
\begin{verse}[\versewidth]
  Взгляни на луну ---\\*
  Луна стара и мудра,\\*
  На землю взгляни,\\*
  На остатки костра,\\*
  Взгляни ты на птиц,\\*
  Послушай ветров,\\*
  В их мертвом молчании\\*
  И тихом шептании\\*
  Закована мудрость\\*
  Прошедших веков.\\!

  Не ищи ты друзей ---\\*
  Пусть они нас найдут,\\*
  Врагов не желай---\\*
  Они уж идут.\\*
  Послушай, мой князь\\*
  Ты ветров и полей,\\*
  Мудрость озёр,\\*
  Да крик лебедей.\\*
  Они все расскажут,\\*
  Не скроют и слова\ldots\\*
  Ну что, князь, грустишь?\\*
  Да что ж здесь такого?\\!

  Взгляни ты на месяц --- \\*
  Он молод и весел!\\*
  Взгляни ты на реку,\\*
  На всплески от вёсел.\\*
  Послушай, мой князь,\\*
  Твои люди с тобой.\\*
  Одержим победу \\*
  Жизни ценой!\\*
  Когда грянет битва,\\*
  Перун будет с нами,\\*
  Кровью врагов\\*
  Пред небесами\\*
  Выплатишь виру,\\*
  Светлый князь мой!\\!
  \attrib{2005}
\end{verse}
